工程狗 - 工程界網上聯署 - 促請特區政府回應市民訴求

[工程狗借人ACC]
幾位年輕工程師關注近日的社會情況，草擬了一份聯署聲明，如果各位工程界朋友同意我們的想法，請支持參與及分享予你的朋友和同事。

我們是一群視香港為家的工程師。
最近，由特區政府強推逃犯條例修訂所引起的一連串衝突事件，令香港社會大受影響。

特首林鄭月娥漠視數百萬上街市民的意見，剛愎自用、強推惡法，直接引致6月12日的大規模警民衝突。過程中警方使用不相稱的武力，令大量市民流血受傷。事後，特區政府不但拒絕撤回惡法，更把事件定性為“暴動”，企圖以鎮暴之名打壓示威者。

大是大非當前，身為專業界別的一份子，我們絕對有責任為社會上的不公義事件發聲，不能只顧業界利益而助紂為虐。透過此項聲明，我們希望改變外界對工程界一貫保守冷漠的印象。我們相信，一個民主、公平、公正的社會環境，才是香港能持續穩定發展的重要基石。因此，我們強烈要求特區政府:

1. 立即永久撤回逃犯條例修訂。

2. 宣佈收回對6.12事件的“暴動”定性，釋放被補人士，並保證日後對涉事市民不予追究。

3. 成立獨立調查委員會，調查6.12警民衝突中警方有否濫用暴力的情況，並提交建議避免類似事件再度發生。

4. 挽回市民對特區政府的信任，必須重推政改，儘早明確訂立達致雙普選的時間表。

支持

推

幫手推

工程師嘅天職就係要改善人民嘅生活 令大家安居樂業
但係好多人為左奶共攞著數
就支持d濕鳩大白象工程
呢d界別好多人 上至高層 下至工人 淨係講個錢字 冇良知可言
搞到自己作為工程界一分子都覺得好撚羞恥

影撚衰晒

工程狗留名支持

Pish

攞條狗命黎推

加埋
我要真普選丫！

SUPPORT!

推呀

支持 push!!!!已forward 俾工程人!!

push

推啊 唔好比班老屎忽影衰哂工程界

無撚有錯，所以先唔可以比佢地代表😡

ws簽唔簽得

之前見有班工程界登報仲有晒人名護政府

Signed

林鄭以賣港為榮

妳不配當香港人

請妳全家永遠滾出香港

工程狗唔係大家想像中咁多藍底

後生好多黃

老就好多藍， 最主要原因因為佢地經歷過沙士同97,個時佢地好慘

Push

冇牌 冇學會

肥狗報到! 支持! 好似HKIE 冇動靜, IEEE也沒有. 咁多會員浪費了.

係有班工程師
不代表其他人
睇返個list知名嗰班都係入啲親中機構嘅人
垃圾